國安法案件原來連判詞都可以唔俾晒你睇

Paragraphs 20 - 31 redacted? 有得咁㗎咩？

一句國家機密咪得
根本就係人民法院

19. That said, I am of the view that the present one falls within the vast majority of cases which can be disposed of by consideration of the conventional risk factors without Article 42. My reasons are as follows.

[Paragraphs 20 – 31 redacted]

唔洗原因

仆佢個街

唔俾咪唔俾 中共係咁架啦

嚇死應該就唔關事嘅，單純係保釋原因唔可以披露

【為什麼保釋聆訊要有新聞報導限制？】法政匯思成員吳宗鑾昨日接受晴報記者查詢有關法庭限制報導曾蔭權准保釋一事。篇幅所限，記者朋友只簡單說了部份原因，小編受吳宗鑾所託，在這裡補充一下。

控辯雙方就保釋做出陳詞時，有可能要透露某些案情或上訴理據，再由法庭做出裁定，看看是否批准保釋申請。如果這些案情或上訴理據被傳媒報導，那麼在接下來的審訊擔任陪審員的公眾也有可能得知，這樣保釋時所透露的案情或理據便有可能對被告造成負面影響。

理由有三：

首先，如果某些傳媒在報導時較為強調某方面的說法，或以較為煽情的手法報導，有可能使讀者產生偏見。

第二，如果保釋申請遭法庭拒絕，公眾可能認為法庭已經認定被告（上訴）理據不足，被告確實有罪。

第三，保釋申請時控方會告知法庭被告的刑事紀錄，如果這些紀錄被公開，會使公眾（其中有可能包括有機會成為陪審員的市民）對被告有偏見。當然，這只是一般而言，曾蔭權過往應該沒有刑事紀錄。

Tweet見

保釋理據唔可以透露架
因為會影響審訊公平性
所以你睇telegram文字直播都係唔會講點解有得保釋同憑咩獲得保釋

TWITTER 推推